\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{array}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{hyperref}                 % For creating hyperlinks in cross references
\usepackage{mathtools} % mathtools builds on and extends amsmath package
%\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\let\checkmark\relax  % pour éviter le conflit entre amssymb et dingbat
\usepackage{amsthm}
\usepackage{dingbat}
\usepackage{geometry}
\usepackage{txfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{nccsect}
\usepackage{ulem} % for underline
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{qtree}
% To print counters in base 2
\input binhex
\makeindex
% Pour définir moverlay qui sert à définir \unknown
\makeatletter
\def\moverlay{\mathpalette\mov@rlay}
\def\mov@rlay#1#2{\leavevmode\vtop{%
\baselineskip\z@skip \lineskiplimit-\maxdimen
\ialign{\hfil$#1##$\hfil\cr#2\crcr}}}
\AtBeginDocument{\def\labelitemi{$\bullet$}
\def\labelitemii{$\circ$}
\def\labelitemiii{$\diamond$}
\def\labelitemiv{$\ast$}}


% To reduce margins for paper print
%\geometry{hmargin=35pt, vmargin=45pt}
\geometry{vmargin=45pt}


\delimiterfactor=1000
\delimitershortfall=-1pt

%Le package nccsect permet de définir un subsubsubsection
%\DeclareSection*4{paragraph}{}%
%                {2.75ex \@plus 1ex \@minus .2ex}%
%                {1.5ex \@plus .2ex}{\normalsize\bff}

% Used to mark axioms, macrodef to be ignored by parser used to collect axioms, rules etc..
\newcommand{\unpauseMathModule}{}
\newcommand{\pauseMathModule}{}

\newcommand{\startMathModule}{}
\newcommand{\stopMathModule}{}

\newenvironment{idee}[1][Idée]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \underline{#1} :]}{\end{trivlist}}

\newenvironment{discussion}[1][Discussion]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]}{\end{trivlist}}

\newenvironment{remarque}{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \strong{Remarque} :]}{\end{trivlist}}

\newenvironment{exemple}{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries Exemple :}]}{\end{trivlist}}
% af!: pb d'espace devant le :

\newenvironment{zoo}[1][Zoo]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]}{\end{trivlist}}

\newenvironment{vocabulaire}[1][Vocabulaire]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

\newenvironment{deftruc}[3][Définition]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1 de ``#2'':}  {(\small variable(s): #3)} ] }{\end{trivlist}\end{flushleft}}

\newenvironment{demonstration}[1][Démonstration]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

% doc spécifique aux mathématiciens
\newenvironment{docMath}[1][Pour les mathématiciens]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]}{\end{trivlist}}

% doc de base
\newenvironment{docBasic}[1][Doc de base]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]}{\end{trivlist}}

% doc avancée
\newenvironment{docAdvanced}[1][Doc avancée]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]}{\end{trivlist}}

\newenvironment{supposition}[1][On suppose]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]}{\end{trivlist}}


\newcounter{dictCounter}
\newcounter{savedictCounter}
\setcounter{dictCounter}{1}
\newcommand{\dictcounter}{\arabic{dictCounter}}

\newenvironment{DictDef}[2]{\begin{flushleft}
 \underline{Définition par dictionnaire dict\arabic{dictCounter}\addtocounter{dictCounter}{1}} : \textit{#2} \newline  `\textbf{\textit{#1}}' $\rightarrow$   }
{\end{flushleft}}



\newcounter{defCounter}
\newcounter{savedefCounter}
\setcounter{defCounter}{1}

\newenvironment{definition}[2]{\begin{flushleft}
/*\newline
\textit{#2} \newline
*/\newline
\$\textbf{Def}  {\textbf{#1}} $=$   }
{\end{flushleft}}

\newenvironment{definitionRec}[2]{\begin{flushleft}
 \underline{Définition récursive n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} : \textit{#2} \newline {\textbf{$\name{#1}$}} $=$   }
{\end{flushleft}}


\newenvironment{definitionNoCom}[1]{\begin{flushleft}
 \underline{Définition n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} :  \newline  {$\name{#1}$} $\rightarrow$   }
{\end{flushleft}}



\newcounter{theoremCounter}
\newcounter{savetheoremCounter}
\setcounter{theoremCounter}{1}

\newenvironment{theorem}[2]{\begin{flushleft}
 \underline{Théorème n$^\circ$\arabic{theoremCounter}\addtocounter{theoremCounter}{1}} \textbf{#1} \newline  
#2}
{\end{flushleft}}



\newenvironment{traduction}[6][Traduction]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1  #2 $\rightarrow$ #3: } ]  {\small variable(s): #4} \newline``#5'' signifie ``#6'' }
{\end{trivlist}\end{flushleft}}

\newenvironment{traducGen}[4][Traduction]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1  #2 $\rightarrow$ #3: } ]  {\small variable(s): #4} \newline }
{\end{trivlist}\end{flushleft}}

% notation generale: sans format particulier
\newenvironment{notgen}[1][Notation]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \underline{#1 n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} :]}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

\newenvironment{notationCond}[5][Notation]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \underline{#1 n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} :]  {\small variable(s): #2 \newline Condition: #3} \newline
`` #4 '' $\rightarrow$ `` #5 ''.
}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

\newenvironment{notation}[4][Notation]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \underline{#1 n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} :]  {\small variable(s): #2;} \newline
`` #3 '' $\rightarrow$ `` #4 ''.
}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

%% Notation pour opérateur préfix, la variable est x, avec  priorité.
\newenvironment{notationopone}[4][Notation]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \underline{#1 n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} :]  {\small variable(s): x,  prefix,  priorité: #2} \newline
`` #3 '' $\rightarrow$ `` #4 ''.
}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

%% Notation pour opérateur à 2 arguments x y, avec associativité et priorité.
\newenvironment{notationoptwo}[5][Notation]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \underline{#1 n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} :]  {\small variable(s): x,y,  associativité: #2, priorité: #3} \newline
`` #4 '' $\rightarrow$ `` #5 ''.
}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

% Define notations without arguments, so we can read definitions automaticaly.
\newcommand{\nameopzero}[2]{
\begin{notation}{}
{$#1$}{$#2$}
\end{notation}
}

\newcommand{\nameopone}[3]{
\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \underline{Notation n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} :]  {\small variable(s): $x$ ,  prefix, priorité: #3} \newline
``$#1 x$'' $\rightarrow$ ``$\co{#2}{x}$''.
\end{trivlist}\end{flushleft}
}

\newcommand{\nameoptwo}[4]{
\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep \underline{Notation n$^\circ$\arabic{defCounter}\addtocounter{defCounter}{1}} :]  {\small variable(s): $x,y$ ,  associativité: #3, priorité: #4} \newline
``$x #1 y$'' $\rightarrow$ ``$\coo{#2}{x}{y}$''.
\end{trivlist}\end{flushleft}
}

% Pour les définitions informelles
\newcounter{CounterInformDef}
\newcounter{saveCounterInformDef}
\setcounter{CounterInformDef}{1}

\newenvironment{informdef}[1]{
\paragraph{Définition informelle n$^\circ$ \arabic{CounterInformDef}\addtocounter{CounterInformDef}{1}, \emph{#1} :}}

\newcounter{CounterInformThm}
\newcounter{saveCounterInformThm}
\setcounter{CounterInformThm}{1}

\newenvironment{informthm}[2][Théorème informel n$^\circ$\arabic{CounterInformThm}\addtocounter{CounterInformThm}{1}]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1} : ] \textit{#2}\newline}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

\newenvironment{question}[2][Question informelle]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1} : ] \textit{#2}\newline}{\end{trivlist}\end{flushleft}}

\newenvironment{af}[1][À faire]{\begin{flushleft}\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1:}]
}{\end{trivlist}\end{flushleft}}


\newenvironment{langage}[2][Langage]{\begin{flushleft}{\bfseries #1 #2:}\begin{quote}}{\end{quote}\end{flushleft}}


\newcommand{\rename}{\looparrowright}



%Définitions de symboles mathématiques
%-----------------------------------------------------------
% composition
\newcommand{\emptytree}{\Box}
\newcommand{\emptytreebase}{\boxdot}
\newcommand{\pco}[2]{ \lfloor #1,#2 \rfloor}
\newcommand{\pspecnot}[2]{\llcorner #1; #2\lrcorner}
\newcommand{\psymbol}[1]{ \pspecnot{the.symbol}{#1}}

\newcommand{\addnotation}[1]{\begin{flushleft}\textbf{Notation globale:} #1\end{flushleft}}
\newcommand{\addaxiom}[1]{
\begin{flushleft}
\textbf{Axiome n$^\circ$\arabic{deductionAxiom}\addtocounter{deductionAxiom}{1}:} #1
\end{flushleft}}

\newcommand{\keyNotation}[1]{\addnotation{$\specnot{keyNotation}{#1}$}}

\newcommand{\keynot}[1]{\addnotation{$\specnot{keyNotation}{#1}$}}

\newcommand{\newword}[2]{\addnotation{$\specnot{keyNotation}{#2}$}
\addaxiom{$\cob{#1}{#2}$}}

\newcommand{\newidea}[1]{
\newword{idea}{#1}
}

\newcommand{\newconstanttype}[1]{
\keyNotation{#1}
\begin{L42AxiomNc}{`$#1$' est un type de constante.}{}
$#1=\cob{theConstantType}{\vtext{#1}}$
\end{L42AxiomNc}
}

\newcommand{\defword}[1]{\underline{\textbf{#1}}}
\newcommand{\specnot}[2]{\left[\text{#1}| \ #2\right]}
\newcommand{\specnotL}[2]{\Bigg[\text{#1}| \ #2\Bigg]}
\newcommand{\notaOp}[1]{#1^{nt}}
\newcommand{\trte}[1]{\specnot{tRTe}{#1}}
\newcommand{\word}[1]{ \text{`\textit{#1}'} }
\newcommand{\fm}[1]{ \text{\guillemotleft}#1\text{\guillemotright} }
\newcommand{\pair}[2]{\specnot{pair}{#1,#2}}
\newcommand{\pairL}[2]{\specnotL{pair}{ #1, \newline  #2 }}
\newcommand{\funcf}[1]{\specnot{funcF}{#1}}
\newcommand{\argf}[1]{\specnot{argF}{#1}}
\newcommand{\di}{\ ._{di}\,} % interpretation from a dictionnary
\newcommand{\df}{\ ._{df}\,} % interpretation from a dictionnary
\newcommand{\join}[2]{\specnot{join}{#1,#2}}
%\newcommand{\basvar}[1]{\specnot{basVar}{#1}}
\newcommand{\basvar}[1]{\tilde{#1}}
\newcommand{\vtext}[1]{\overline{#1}}
\newcommand{\toBinWord}[1]{\specnot{toBinWord}{#1}}


%indirect text
\newcommand{\itv}[1]{\specnot{itv}{#1}}
\newcommand{\itvL}[1]{\specnotL{itv}{#1}}
\newcommand{\itextw}[1]{\specnot{itw}{#1}}
\newcommand{\itextt}[1]{ \text{\guillemotleft}_i#1\text{\guillemotright}_i }
\newcommand{\appit}{\ \ ._i\ }
\newcommand{\appitv}{\ ._{iv}}
\newcommand{\funcit}[1]{\specnot{funcIT}{#1}}
\newcommand{\argit}[1]{\specnot{argIT}{#1}}
\newcommand{\dathdomain}[2]{\specnot{withDomain}{#1,#2}}
\newcommand{\dathdomainL}[2]{\specnotL{withDomain}{ #1, #2 }}


\newcommand{\co}[2]{#1\ #2}
\newcommand{\coo}[3]{#1\ #2\ #3}
\newcommand{\cooo}[4]{#1\ #2\ #3\ #4}
\newcommand{\coooo}[5]{#1\ #2\ #3\ #4\ #5}
\newcommand{\cooooo}[6]{#1\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6}
\newcommand{\coooooo}[7]{#1\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7}
\newcommand{\cooooooo}[8]{#1\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\ #8}
\newcommand{\cob}[2]{\left(#1\ #2\right)}
\newcommand{\coob}[3]{\left(#1\ #2\ #3\right)}
\newcommand{\cooob}[4]{\left(#1\ #2\ #3\ #4\right)}
\newcommand{\coooob}[5]{\left(#1\ #2\ #3\ #4\ #5\right)}
\newcommand{\cooooob}[6]{\left(#1\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\right)}
\newcommand{\coooooob}[7]{\left(#1\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\right)}
\newcommand{\cooooooob}[8]{\left(#1\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\ #8\right)}
\newcommand{\cno}[2]{\name{#1}\ #2}
\newcommand{\cnoo}[3]{\name{#1}\ #2\ #3}
\newcommand{\cnooo}[4]{\name{#1}\ #2\ #3\ #4}
\newcommand{\cnoooo}[5]{\name{#1}\ #2\ #3\ #4\ #5}
\newcommand{\cnooooo}[6]{\name{#1}\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6}
\newcommand{\cnoooooo}[7]{\name{#1}\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7}
\newcommand{\cnooooooo}[8]{\name{#1}\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\ #8}
\newcommand{\cnob}[2]{\left(\name{#1}\ #2\right)}
\newcommand{\cnoob}[3]{\left(\name{#1}\ #2\ #3\right)}
\newcommand{\cnooob}[4]{\left(\name{#1}\ #2\ #3\ #4\right)}
\newcommand{\cnoooob}[5]{\left(\name{#1}\ #2\ #3\ #4\ #5\right)}
\newcommand{\cnooooob}[6]{\left(\name{#1}\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\right)}
\newcommand{\cnoooooob}[7]{\left(\name{#1}\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\right)}
\newcommand{\cnooooooob}[8]{\left(\name{#1}\ #2\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\ #8\right)}

\newcommand{\fo}[2]{\left(#1 \df \word{#2}\right)}
\newcommand{\foo}[3]{\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3}
\newcommand{\fooo}[4]{\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4}
\newcommand{\foooo}[5]{\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\ #5}
\newcommand{\fooooo}[6]{\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\ #5\ #6}
\newcommand{\foooooo}[7]{\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7}
\newcommand{\fooooooo}[8]{\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\ #8}
\newcommand{\fob}[2]{\left(#1 \df \word{#2}\right)}
\newcommand{\foob}[3]{\left(\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\right)}
\newcommand{\fooob}[4]{\left(\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\right)}
\newcommand{\foooob}[5]{\left(\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\ #5\right)}
\newcommand{\fooooob}[6]{\left(\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\ #5\ #6\right)}
\newcommand{\foooooob}[7]{\left(\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\right)}
\newcommand{\fooooooob}[8]{\left(\left(#1 \df \word{#2}\right)\ #3\ #4\ #5\ #6\ #7\ #8\right)}

\newcommand{\vco}[2]{#1{\cdot_v}#2}
\newcommand{\vcoo}[3]{#1{\cdot_v}#2{\cdot_v}#3}


\newcommand{\singleton}[1]{\specnot{singleton}{#1}}
\newcommand{\impo}[1]{!#1}
\newcommand{\fcomp}[0]{\ .\text{o}\ }
\newcommand{\gcomp}[2]{#1\circ_g #2}
\newcommand{\sent}[2]{\left[#1 \ _=|\   #2\right]}
\newcommand{\sentn}[2]{\left[#1 \ _*|\   #2\right]}
\newcommand{\sentone}[2]{\left[#1 \ _{*1}|\   #2\right]}
\newcommand{\senttwo}[2]{\left[#1 \ _{*2}|\   #2\right]}
\newcommand{\graph}[1]{\specnot{graph}{#1}}
\newcommand{\graphS}[1]{\specnot{graphS}{#1}}
\newcommand{\concat}[2]{\specnot{Concat}{#1, #2}}
\renewcommand{\vector}[1]{\specnot{vector}{#1}}
\newcommand{\vectorL}[1]{\specnotL{vector}{#1}}
\newcommand{\dict}[1]{\specnot{dict}{#1}}
\newcommand{\dictL}[1]{\specnotL{dict}{#1}}
\newcommand{\ORF}[0]{\cup_{\!f}}
\newcommand{\ANDF}[0]{\cap_{\!f}}
\newcommand{\subparts}[1]{\mco{\mathcal{P}}{#1}}
\newcommand{\vstext}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\varcont}[1]{\mathcal{C}_{\!v}\, #1}
\newcommand{\hypcont}[1]{\mathcal{C}_{\!h}\, #1}
\newcommand{\set}[1]{\specnot{set}{#1}}
\newcommand{\listbas}[1]{\specnot{listBas}{#1}}
\newcommand{\listbasL}[1]{\specnotL{listBas}{#1}}
\newcommand{\listml}[1]{\specnot{list}{#1}}
\newcommand{\listmlL}[1]{\specnotL{list}{#1}}
\newcommand{\textVar}[2]{\left[#1 \rightarrow\!|\   #2\right]}
\newcommand{\textVars}[2]{\textVar{\vstext{#1}}{#2}}
\newcommand{\asfrac}[2]{\tilde{\downarrow}\dfrac{#1}{#2}}
\newcommand{\varhyp}[2]{\imbcontext{\varcont{#1}}{\hypcont{#2}}}
\newcommand{\fmext}[2]{\specnot{text}{#1,#2}}
\newcommand{\namerrow}[3]{\specnot{#1}{#2\rightarrow #3}}
\newcommand{\namerrowL}[3]{\specnotL{#1}{#2\rightarrow #3}}

%\newcommand{\func}[2]{\namerrow{F}{#1}{#2}}
\newcommand{\func}[2]{\$F\ #1 \rightarrow #2}
\newcommand{\funcb}[2]{\left(\$F\ #1 \rightarrow #2\right)}
\newcommand{\funcbL}[2]{\Bigg(\$F\ #1 \rightarrow #2\Bigg)}
\newcommand{\funcrec}[2]{\$FR\ #1 \rightarrow #2}
\newcommand{\funcrecb}[2]{\left(\$FR\ #1 \rightarrow #2\right)}
\newcommand{\funcrecbL}[2]{\Bigg(\$FR\ #1 \rightarrow #2\Bigg)}
\newcommand{\comp}[1]{_{\scriptstyle !\!}#1} % indication de méthode de calcul
\newcommand{\ncomp}[1]{_{\scriptstyle ?\!}#1}% indication de méthode de calcul
\newcommand{\dictArg}[1]{\overrightarrow{#1}} % Pour indiquer que l'argument est un vecteur sur des mots binaires.
\newcommand{\varDup}[2]{#1\text{\,:\,}#2}
\newcommand{\dictArgP}[2]{#1\,:\,\overrightarrow{#2}}
\newcommand{\rec}[2]{\namerrow{Rec}{#1}{#2}}
\newcommand{\recL}[2]{\namerrowL{Rec}{#1}{#2}}
\newcommand{\listmatcht}[3]{\namerrow{listMatchT}{#1/#2}{#3}}
\newcommand{\listmatchtL}[3]{\namerrowL{listMatchT}{#1/#2}{#3}}
\newcommand{\expressionexists}[3]{\namerrow{expressionExists}{#1/#2}{#3}}
\newcommand{\expressionexistsL}[3]{\namerrowL{expressionExists}{#1/#2}{#3}}
\newcommand{\name}[1]{\textit{#1}} % To have a good render for variable names, especialy after a 'S'
\newcommand{\defi}[1]{\textit{#1}} % To have a good render for variable names, especialy after a 'S'

\newcommand{\appt}{\cdot_t}
\newcommand{\matchb}[1]{\specnot{match}{#1}}
\newcommand{\matcht}[1]{\specnot{matchT}{#1}}
\newcommand{\matchv}[1]{\specnot{matchV}{#1}}
\newcommand{\matchvk}[1]{\specnot{matchVK}{#1}}
\newcommand{\appm}{\cdot_m}

\newcommand{\mif}[3]{\textbf{if}\left(#1 \textbf{\ ,\ }  #2 \textbf{\ ,\ }  #3 \right)}
\newcommand{\mifL}[3]{\textbf{if}\Bigg(#1 \textbf{\ ,\ }  #2 \textbf{\ ,\ }  #3 \Bigg)}
\newcommand{\bif}[3]{\specnot{\textbf{bIf}}{#1  \text{ \textbf{, then} } #2  \text{ \textbf{, else} } #3 }}
\newcommand{\bifL}[3]{\newline\specnotL{\textbf{bIf}}{#1 \newline $ \begin{quote} \text{ \textbf{, then} } $#2$ \newline \text{ \textbf{, else} } $#3$\end{quote}$ }}
% ancien \newcommand{\letin}[3]{\specnot{\textbf{let}}{ #1 \text{\textbf{=}} #2\text{\textbf{; }} #3}}
\newcommand{\letin}[3]{\textbf{Let}\  #1 \text{\textbf{=}} #2\ , #3}
% ancien \newcommand{\letinL}[3]{\specnotL{\textbf{let}}{ #1 \text{\textbf{=}} #2 \text{\textbf{;}} \newline #3 }}
\newcommand{\bforall}{\forall_1\,}
\newcommand{\foralltree}{\forall_{tr}\,}
\newcommand{\existstree}{\exists_{tr}\,}
\newcommand{\forallexpr}{\forall_{ex}\,}
\newcommand{\existsexpr}{\exists_{ex}\,}
\newcommand{\forallidea}{\forall_{id}\,}
\newcommand{\forallfunc}{\forall_{fu}\,}
\newcommand{\existsidea}{\exists_{id}\,}
\newcommand{\idea}[1]{\cob{idea}{#1}}
\newcommand{\exprequiv}[2]{#1=_e#2}
\newcommand{\used}[1]{\specnot{used}{#1}}
\newcommand{\restrict}[2]{{#1}_{|#2}}
\newcommand{\atomfunc}[2]{#1\xrightarrow{\bullet} #2}
\newcommand{\all}{\circledcirc}
\newcommand{\nothing}{\varnothing}
\newcommand{\out}{\circleright}
\newcommand{\unknown}{\mathord{\moverlay{\top\cr\bot}}}
\newcommand{\tc}[2]{\specnot{tC}{#1,#2}}
\newcommand{\imbcontext}[2]{#1/\!_c#2}
\newcommand{\meancvar}[2]{\cob{meaning}{\cob{\varcont{#1}}{#2}}}
\newcommand{\existsvar}[2]{\specnot{\exists}{#1,#2}}
\newcommand{\forallvar}[2]{\specnot{\forall}{#1,#2}}
\newcommand{\listtoargs}[3]{\specnot{argsList}{#1/#2; #3}}
\newcommand{\listtoargsL}[3]{\specnotL{argsList}{#1/#2; #3}}
\newcommand{\mlpoint}{\hookleftarrow}
\newcommand{\andb}{\wedge_0}
\newcommand{\orb}{\vee_0}
\newcommand{\negb}{\neg_0}
\newcommand{\andbf}{\wedge_{0t}}
\newcommand{\orbf}{\vee_{0t}}
\newcommand{\negbf}{\neg_{0t}}
\newcommand{\emptyList}{\emptyset_l}
\newcommand{\lfa}[2]{#1 ._{fl} #2}
\newcommand{\bien}{\leftthumbsup}
\newcommand{\pasbien}{\leftthumbsdown}
\newcommand{\afinir}{\smallpencil}
\newcommand{\retenu}{\leftpointright}
\newcommand{\ifmatcht}[4]{\specnot{\text{ifMatchT}}{#1=#2 { \text{ \textbf{then} } #3 \text{ \textbf{else} } #4}}}
\newcommand{\ifmatchtL}[4]{\specnotL{\text{ifMatchT}}{#1=#2 { \text{ \textbf{then} } #3 \text{ \textbf{else} } #4}}}
\newcommand{\binlist}[1]{\specnot{binList}{#1}}
\newcommand{\basictype}[1]{\specnot{basicType}{#1}}
\newcommand{\dent}[1]{\blacktriangleright\ \textbf{\name{#1}} } % Pour rendre plus lisible les entrées des \dictL
\newcommand{\dentOne}[1]{\text{\hspace{8mm}}\dent{#1} } % Pareil que "dent" mais à un niveau d'imprication
\newcommand{\nnline}{\newline\newline}


%Pour les def et les theoreme
%\usepackage{theorem}
%\theoremheaderfont{\scshape} \theoremstyle{break} \theorembodyfont{\upshape}
\newtheorem{lem}{\bf{Lemme}}
\newtheorem{plem}{\bf{Pré-Lemme}}
\newtheorem{thm}{\bf{Théorème}}
\newtheorem{pthm}{\bf{Pré-théorème}}
\newtheorem{dedu}{\bf{Déduction}}

% Pour l42s
\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}

\newcommand{\strong}[1]{
\textbf{#1}
}

\parskip=1mm
\partopsep=1mm
\marginparwidth 1 cm
\setlength{\parindent}{0mm}

% Séparateur de paragraphe:

\newcommand{\parasep}{
  \bigskip
  \centerline{ $\star \star \star \star \star \star \star \star \star$ }
  \bigskip
}


% Paragraph separator:
%\newcommand{\parasep}{\begin{center}$\clubsuit$\hspace{4em}$\clubsuit$\hspace{4em}$\clubsuit$\hspace{4em}$\clubsuit$\hspace{4em}$\clubsuit$\end{center}}


\setcounter{secnumdepth}{3} % Pour que les paragraphes et les sous-paragraphes soient numérotés et dans la table des matières.
\setcounter{tocdepth}{3} % Profondeur de la table des matières